<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mis on SJTU Irving T. Ho Scholarships</title>
    <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/mis/</link>
    <description>Recent content in Mis on SJTU Irving T. Ho Scholarships</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/mis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐信</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/mis/letter/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/mis/letter/</guid>
      <description>尊敬的各位爱心人士，
　感谢您百忙之中抽空阅读上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐计划（附后）。我们是一群上海交通大学的校友，也是何宜慈博士奖学金的历届受益人。2020年是何宜慈博士奖学金在上海交通大学设立的最后一年。奖学金的创立人王荣腾博士多年来一直热心支持上海交大，提携后辈，帮助我们及其他各位奖学金受益人。因此我们倡议继续传承何宜慈博士与王荣腾博士的善心与精神，回馈母校，延续奖学金在交大的设立。在此我们向您募捐，期望与您共襄盛举，以惠及交大今后各代学子。
　顺颂
冬安
王瑾（07届本科校友，04年奖学金获得者）
徐辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者）
王辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者）
李金波（10届本科校友，07年奖学金获得者）
沈程杳（10届本科校友，09年奖学金获得者）
应碧承（13届本科校友，11年奖学金获得者）
胡翰彬（13届本科校友，11年奖学金获得者）
吴文颢（13届本科校友，12年奖学金获得者）
杜家全（13届硕士校友，何宜慈基金会名誉院士）
邓舒文（16届本科校友，14年奖学金获得者）
二零二一年一月
更新纪录
 2021年1月21日：与上海交大教育发展基金会沟通后，基金会决定同意对我们第一阶段的捐款(总计10万人民币及以上)进行1:1配比。因此，我们的募捐目标将由原来的13.5万人民币(21,000美元)降低为10万人民币(16,000美元)。计入配比后的总额依然为20万人民币。 2021年1月16日：与上海交大美洲基金会沟通后，增加信用卡或Paypal捐款方式为首选，请捐款人留意。  上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐计划 概述 　『上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金』(SJTU Irving T. Ho Memorial Scholarship) 成立于2004年，早期由萨本栋科技发展基金会及何宜慈科技发展教育基金会捐资。自2011年起，由3名上海交通大学何宜慈奖学金获得者发起募捐，以及获得20名爱心人士捐助，以继续该奖学金至2020年。现今向各位历年何宜慈奖学金受益者，交大校友及社会各界爱心人士募集资金，期盼能够共襄盛举，以延续奖学金设立，奖励上海交通大学未来各届优秀学生。
背景 　『何宜慈博士纪念奖学金』由萨本栋科技发展基金会及何宜慈科技发展教育基金会设立，以纪念何宜慈博士 (Dr. Irving T. Ho) 和他的导师萨本栋博士 (Dr. Pen-Tung Sah)。何宜慈博士早年毕业于厦门大学，后赴美国斯坦福大学深造并于1962年获得电子工程博士学位。1979年赴台湾筹建创办新竹科学工业园区，致力于吸引海外人才回流创业投资，推动台湾电子，计算机及通信工业的发展。
何宜慈科技发展教育基金会由包括SynTest Technologies (华腾科技公司) 董事长王荣腾博士 (Dr. Laung-Terng Wang)在内的近十位何宜慈博士在美、在台的学生发起成立，主要致力于资助和支持教育、科研事业。该基金在美国斯坦福大学、台湾大学、北京清华大学和上海交通大学分别设立奖学金。
『上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金』成立于2004年，2004-2010年由萨本栋科技发展基金会及何宜慈科技发展教育基金会捐资。2011年，由上海交通大学三名该奖学金的获得者王辉 (09届)，徐辉 (09届)，沈程杳 (10届) 发起筹款，获得20名爱心人士 (捐赠者名单) 慷慨解囊，共计筹款11万元人民币，上海交通大学配资10万元人民币，以延续该奖学金至2020年。奖学金主要奖励、资助品学兼优、家境贫寒的本科生，除2010年暂停一年以外，每年奖励4名学生 (2015年奖励2名学生)，每人5000元人民币。截止2020年底，共计有62名学生受益于奖学金的资助（奖学金获得者名单）。
募捐发起人  王荣腾（何宜慈基金会创始人及董事长，上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金创始人） 王瑾（07届本科校友，04年奖学金获得者） 徐辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者） 王辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者） 李金波（10届本科校友，07年奖学金获得者） 沈程杳（10届本科校友，09年奖学金获得者） 应碧承（13届本科校友，11年奖学金获得者） 胡翰彬（13届本科校友，11年奖学金获得者） 吴文颢（13届本科校友，12年奖学金获得者） 杜家全（13届硕士校友，何宜慈基金会名誉院士） 邓舒文（16届本科校友，14年奖学金获得者）  募捐对象  历年何宜慈奖学金受益者（上海交大，北京清华，台湾大学等） 交大校友 社会各界爱心人士  募捐目标 　本次募捐款项将汇入上海交通大学教育发展基金会，并全部用于在上海交通大学设立和发放奖学金，募捐计划分为两个阶段。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>