<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SJTU Irving T. Ho Scholarships</title>
    <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/</link>
    <description>Recent content on SJTU Irving T. Ho Scholarships</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>珍珠生捐助人</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/donors/pearldonors/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/donors/pearldonors/</guid>
      <description>   姓名 毕业院校 当前所在国家/城市     王荣腾 国立台湾大学 美国   徐 强 香港中文大学 香港   温晓青 清华大学 日本   柳春生 清华大学 美国   陈星浩 清华大学 美国   宋培林 清华大学 美国   黄 宇 清华大学 深圳   石 峰 清华大学 美国   魏 海 清华大学 北京   南 昊 清华大学 美国   许舸夫 东南大学 美国   何之行 国立台湾大学 台北   郭彦伶 国立台湾大学 美国   赵冠琳 国立台湾大学 美国   许承郁 国立台湾大学 美国   王启照 国立清华大学 美国   王 瑾 上海交通大学 美国   王 辉 上海交通大学 美国   方 舟 上海交通大学 美国   沈承杳 上海交通大学 美国   李金波 上海交通大学 美国   王培俊 上海交通大学 上海   邹理豪 上海交通大学 美国   胡翰彬 上海交通大学 美国   邓舒文 上海交通大学 美国   杜家全 上海交通大学研究所 上海    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捡回珍珠计划</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/pearls/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/pearls/</guid>
      <description>捡回珍珠计划是浙江省新华爱心教育基金会创办人王建煊先生于 2007年发起的公益助学项目。该项目主要目的是帮助家境相对困难、品学兼优的学生，让他们能享受到公平而有质量的教育机会。该基金会大多与国内各地初高中合作，通过在学校成立一个有40至50名学生的“珍珠班”，为家庭特困、学业特优的珍珠生提供帮助，学校免除珍珠生的学费及住宿费， 捐助人捐助每位珍珠生高中三年生活费用。
财团法人台北市何宜慈科技发展基金会(简称基金会)创办人王荣腾博士有幸于2010年看到王建煊先生的名言一一我们要尽一切努力，把这些丢弃的珍珠捡回来，这些珍珠将来一定会发光，照亮社会，世界上没有比把这些优秀的珍珠丢弃更可惜的事，也没有比把这些珍珠捡回来更令人兴奋与安慰的事一一深受感动，旋及先后邀请住在美国、台湾、大陆之同侪与何宜慈博士纪念奖学金的历届获奖者，何宜慈院士(Ho Fellows)，开始每年资助二至四位珍珠生，每位高中三年的生活费用。
多名上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金的历届获奖者有感于王荣腾博士的善行，积极响应并接受其邀请，参与珍珠生捐助计划。为务求将何宜慈博士回馈社会及提携后辈的精神发扬光大，这些获奖者属意规划并期盼在海峡两岸何宜慈院士及爱心人士之支持下能逐年延续资助珍珠生，共同祝愿珍珠生们能一如沧海遗珠般砥砺前行，终能璀璨夺目，点亮社会！
 新华基金会：捡回珍珠计划 财团法人台北市何宜慈科技发展教育基金会  获奖名单
   姓名 年份 学校     刘*丹 2021 贵州省正安县第八中学   高* 2020 河北省平泉市第一中学   胡*宇 2020 河北省平泉市第一中学   杨*晗 2020 河北省平泉市第一中学   梁*博 2020 河北省平泉市第一中学   王*伟 2020 河北省平泉市第一中学   赵*春 2020 河北省平泉市第一中学   李*雪 2019 云南省昌宁第一中学   王* 2019 云南省昭通市民族中学（初中）   马*佳 2019 云南省昭通市民族中学（初中）   张*纯 2019 云南省昭通市民族中学（初中）   田*丹 2019 云南省昭通市民族中学（初中）   鲁*梅 2018 云南省临沧市民族中学（初中）   郭佳欣 2017 黑龙江省鸡西市第二中学校   赵久俊 2017 黑龙江省鸡西市第二中学校   韩春营 2017 黑龙江省鸡西市第二中学校   王棋 2016 黑龙江省鸡西市第二中学校   邸金阳 2016 内蒙古呼伦贝尔市海拉尔区实验高级中学   祥红 2016 内蒙古呼伦贝尔市海拉尔区实验高级中学   龚绍辉 2014 青海省海南藏族自治州高级中学   巨海霞 2014 青海省海南藏族自治州高级中学   王妮娜 2014 甘肃省静宁县第一中学   王子举 2014 甘肃省静宁县第一中学   刘姝杉 2013 河南省濮阳市第一高级中学   刘斌 2013 河南省濮阳市第一高级中学   郭伟 2012 山西省吕梁市贺昌中学   高舒雅 2012 山西省吕梁市贺昌中学   刘强 2011 安徽省亳州市第一中学   夏梦雨 2011 安徽省亳州市第一中学   卢春鹏 2009 云南省曲靖市第一中学   徐笠涵 2017 辽宁省本溪市第一中学    捐助者名单</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biography of Dr. Irving T. Ho</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/about-doctor-ho/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/about-doctor-ho/</guid>
      <description>在太平洋东岸，美国加利福尼亚州硅谷的光环照耀世界高科技领域；在太平洋西岸，另一个&amp;quot;硅谷&amp;quot;中国台湾新竹科技园也一样璀璨夺目，享誉世界。而创造台湾&amp;quot;硅谷&amp;quot;奇迹的是世界著名高科技产业专家何宜慈博士。
何博士祖籍闽东寿宁县斜滩镇。1940年，何宜慈从福州考入内迁长汀的厦门大学，成为厦大新创办的机电系第一届学生。正值抗日战争的烽火岁月，国难当头，厦大在世界著名物理学家萨本栋校长的领导下，艰苦办学。在萨本栋博士的亲自关怀和培养下，何宜慈尽情地汲取着科学知识，四年寒窗苦读，使他奋飞的羽翼日渐丰满。
1944年，何宜慈大学毕业后，曾留母校任教，1949年移居台湾。1956年，他赴美求学，在斯坦福大学攻读硕士和博士学位，而后到美国&amp;quot;蓝色巨人&amp;quot;IBM公司工作，担任IBM纽约州EastFishkill实验室顾问工程师。10余年间，他的科研成果获得36项美国专利，成为IBM公司卓有成就的科学家。他见证了美国汹涌澎湃的电子工业浪潮，深刻了解加州硅谷快速崛起的运行模式，跃跃欲试要回台湾发展高科技&amp;quot;硅谷&amp;rdquo;。1979年，何宜慈回到台湾，担任台湾&amp;quot;科学委员会副主任委员&amp;rdquo;，兼任台湾&amp;quot;资讯工业策进会执行长&amp;rdquo;。他把&amp;quot;硅谷&amp;quot;的火种引到台湾新竹，筹划创办科技园。1980年，他担任新竹科技园管理局首任局长，开始主持制定科技园规划，设计发展框架，在资金筹集、人才训练、环境优化等方面出台了一系列优惠措施，为投资者提供良好的投资和生活环境。如针对高科技发展日新月异、瞬息万变的特点，新竹科技园为入园创业者提供onestopoperation（一站式）快捷高效服务，使创业者能在一个窗口办好手续，节省时间，提高效率，应对竞争，从而吸引一批高新技术项目纷纷入园创业。1984年，何宜慈博士从科技园管理局局长卸任时，新竹科技园已创办了70余家高科技企业，产值达100亿元台币，一个东方&amp;quot;硅谷&amp;quot;的雏型初露端倪。1984年至1988年，何博士出任新竹科技园指导委员会主任，继续指导、扶持科技园的发展。经过20年的努力，到2000年12月15日新竹科技园创办20周年之际，一组数字展示了它超凡的魅力：方圆6平方公里的新竹科技园，吸纳了300多家高科技企业落户，2000年总销售额达9300多亿新台币。新竹科技园的发展推动了台湾地区经济转型，赶上了知识经济发展的快车。何博士创造性的贡献，赢得了世人的尊敬。
90年代以来，何宜慈博士还应聘北京中关村、厦门火炬科技园等高新科技园区顾问，为祖国大陆新兴科技园的发展出谋献策。1998年与邵建寅、葛文勋、苏林华等厦门大学校友共同筹设萨本栋教育科研基金会及厦门大学萨本栋微机电研究中心。
2003年4月14日，何宜慈先生病逝于美国加州。
为纪念何宜慈先生并回馈社会，王荣腾博士与近十位何宜慈先生的在美、在台学生已筹募近3000万元，除于2004年以 500万元在台北市成立“财团法人何宜慈科技发展教育基金会”（Irving T. Ho Memorial Foundation） 之外，其中1000万元将优先使用于台湾大学电机信息学院，设立『何宜慈讲座教授』名额。同时在美国史丹佛大学电机系设立『何宜慈研究生奖学金。』
当年何宜慈先生奉命筹创新竹科学工业园区及荣聘担任资策会执行长，如今造就了不少享誉国际的公司及企业家；为进一步协助国家培育科技人才，期企业界共襄盛举，筹足其余的2000万元，以在台湾大学电机信息学院，设立『永久性何宜慈讲座教授』名额。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fundraising</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/foundraising/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/foundraising/</guid>
      <description>上海交通大学“何宜慈博士纪念奖学金”（SJTU Irving T. Ho Memorial Scholarship）于2004年设立，首期基金由萨本栋教育科研基金会及何宜慈科技发展教育基金会捐赠；第二期基金由王荣腾博士及王辉、徐辉、沈程杳三位上海交大校友倡议捐赠，获得20余位校友及来自清华大学、台湾大学等高校爱心人士的支持；第三期由王荣腾博士及王瑾、徐辉、杜家全等11位海内外校友共同发起，获得51位校友及爱心人士的响应支持。“何宜慈博士纪念奖学金”面向致远学院和电子信息与电气工程学院，每年奖励4名优秀本科学生。
何宜慈先生（1921—2003），早年毕业于厦门大学，后赴斯坦福大学荣获电机工程博士，并曾在IBM公司从事科技研发工作。1974年何博士受聘为台湾大学远东讲座教授，桃李天下。何宜慈博士纪念奖学是由他的学生王荣腾博士（斯坦福大学博士、IEEE Fellow），为纪念老师何宜慈博士而倡导设立的，主要奖励上海交通大学、台湾大学和清华大学三所高校的青年学生，鼓励学生赴美深造，pay it forward。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐信</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/mis/letter/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/mis/letter/</guid>
      <description>尊敬的各位爱心人士，
　感谢您百忙之中抽空阅读上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐计划（附后）。我们是一群上海交通大学的校友，也是何宜慈博士奖学金的历届受益人。2020年是何宜慈博士奖学金在上海交通大学设立的最后一年。奖学金的创立人王荣腾博士多年来一直热心支持上海交大，提携后辈，帮助我们及其他各位奖学金受益人。因此我们倡议继续传承何宜慈博士与王荣腾博士的善心与精神，回馈母校，延续奖学金在交大的设立。在此我们向您募捐，期望与您共襄盛举，以惠及交大今后各代学子。
　顺颂
冬安
王瑾（07届本科校友，04年奖学金获得者）
徐辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者）
王辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者）
李金波（10届本科校友，07年奖学金获得者）
沈程杳（10届本科校友，09年奖学金获得者）
应碧承（13届本科校友，11年奖学金获得者）
胡翰彬（13届本科校友，11年奖学金获得者）
吴文颢（13届本科校友，12年奖学金获得者）
杜家全（13届硕士校友，何宜慈基金会名誉院士）
邓舒文（16届本科校友，14年奖学金获得者）
二零二一年一月
更新纪录
 2021年1月21日：与上海交大教育发展基金会沟通后，基金会决定同意对我们第一阶段的捐款(总计10万人民币及以上)进行1:1配比。因此，我们的募捐目标将由原来的13.5万人民币(21,000美元)降低为10万人民币(16,000美元)。计入配比后的总额依然为20万人民币。 2021年1月16日：与上海交大美洲基金会沟通后，增加信用卡或Paypal捐款方式为首选，请捐款人留意。  上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐计划 概述 　『上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金』(SJTU Irving T. Ho Memorial Scholarship) 成立于2004年，早期由萨本栋科技发展基金会及何宜慈科技发展教育基金会捐资。自2011年起，由3名上海交通大学何宜慈奖学金获得者发起募捐，以及获得20名爱心人士捐助，以继续该奖学金至2020年。现今向各位历年何宜慈奖学金受益者，交大校友及社会各界爱心人士募集资金，期盼能够共襄盛举，以延续奖学金设立，奖励上海交通大学未来各届优秀学生。
背景 　『何宜慈博士纪念奖学金』由萨本栋科技发展基金会及何宜慈科技发展教育基金会设立，以纪念何宜慈博士 (Dr. Irving T. Ho) 和他的导师萨本栋博士 (Dr. Pen-Tung Sah)。何宜慈博士早年毕业于厦门大学，后赴美国斯坦福大学深造并于1962年获得电子工程博士学位。1979年赴台湾筹建创办新竹科学工业园区，致力于吸引海外人才回流创业投资，推动台湾电子，计算机及通信工业的发展。
何宜慈科技发展教育基金会由包括SynTest Technologies (华腾科技公司) 董事长王荣腾博士 (Dr. Laung-Terng Wang)在内的近十位何宜慈博士在美、在台的学生发起成立，主要致力于资助和支持教育、科研事业。该基金在美国斯坦福大学、台湾大学、北京清华大学和上海交通大学分别设立奖学金。
『上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金』成立于2004年，2004-2010年由萨本栋科技发展基金会及何宜慈科技发展教育基金会捐资。2011年，由上海交通大学三名该奖学金的获得者王辉 (09届)，徐辉 (09届)，沈程杳 (10届) 发起筹款，获得20名爱心人士 (捐赠者名单) 慷慨解囊，共计筹款11万元人民币，上海交通大学配资10万元人民币，以延续该奖学金至2020年。奖学金主要奖励、资助品学兼优、家境贫寒的本科生，除2010年暂停一年以外，每年奖励4名学生 (2015年奖励2名学生)，每人5000元人民币。截止2020年底，共计有62名学生受益于奖学金的资助（奖学金获得者名单）。
募捐发起人  王荣腾（何宜慈基金会创始人及董事长，上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金创始人） 王瑾（07届本科校友，04年奖学金获得者） 徐辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者） 王辉（09届本科校友，07及08年奖学金获得者） 李金波（10届本科校友，07年奖学金获得者） 沈程杳（10届本科校友，09年奖学金获得者） 应碧承（13届本科校友，11年奖学金获得者） 胡翰彬（13届本科校友，11年奖学金获得者） 吴文颢（13届本科校友，12年奖学金获得者） 杜家全（13届硕士校友，何宜慈基金会名誉院士） 邓舒文（16届本科校友，14年奖学金获得者）  募捐对象  历年何宜慈奖学金受益者（上海交大，北京清华，台湾大学等） 交大校友 社会各界爱心人士  募捐目标 　本次募捐款项将汇入上海交通大学教育发展基金会，并全部用于在上海交通大学设立和发放奖学金，募捐计划分为两个阶段。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fundraising from 2011 to 2020</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/2nd/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/2nd/</guid>
      <description>Ladies and Gentlemen,
Welcome to the Irving T. Ho Fundraising Website!
The fundraising project is aimed to reestablish four Undergraduate Scholarships in the School of Microelectronics (SoME) at Shanghai Jiao Tong University (SJTU) to cover the next 10-year scholarships starting this September (2011-2020).
The Scholarships are in memory of Dr. Irving T. Ho (何宜慈) through the Pen-Tung Sah (萨本栋) Foundation. Prof. Sah was a graduate of Tsinghua and Stanford, and later became President of Xiamen University.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fundraising from 2021 to 2026</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/3rd/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/3rd/</guid>
      <description>Q: 为什么要参加上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐计划？
A: 饮水思源，回馈母校。帮助学弟学妹，传承交大精神。
Q: 奖学金由谁创立，有何历史？
A: 『上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金』(SJTU Irving T. Ho Memorial Scholarship) 由王荣腾博士筹备成立于2004年，早期由萨本栋科技发展基金会及何宜慈科技发展教育基金会捐资。自2011年起，由3名上海交通大学何宜慈奖学金获得者发起募捐，以及获得20名爱心人士捐助，以继续该奖学金至2020年。截止2020年底，共计有62名交大学子受益于奖学金的资助（奖学金获得者名单）。
Q: 募捐计划由谁发起？为什么要募捐？
A: 2020年是奖学金在交大设立的最后一年。为传承何宜慈博士与王荣腾博士的善心与精神，回馈母校，现再次由多名上海交通大学校友和奖学金受益人发起募捐，希望延续该奖学金在交大的设立，以达到永续的目的。
Q: 为什么要用何宜慈博士纪念奖学金的名义捐款？为什么不直接捐款给交大？为什么不另设项目
A: 原因有以下几方面：
 相比一般性的捐款，本次奖学金募捐筹得的资金，能够做到专款专用，学生是直接受益人。 募捐计划的发起人是近16年来何宜慈博士纪念奖学金的受益人，希望能够延续奖学金在交大的设立。 何宜慈博士纪念奖学金已经在交大设立了16年之久，积累了足够的影响力。通过参与奖学金募捐，能够最大限度地实现这种影响力在交大未来各代学生中的传承。 何宜慈博士纪念奖学金设立时间已久，已经建立起了与学校基金会的有效联系，有成熟的募捐计划流程。 本次募捐还有其它何宜慈基金会项目的捐款人参与。  Q: 捐款去向是交大基金会还是何宜慈基金会？
A: 捐款去向为上海交通大学教育发展基金会。因为募捐计划发起人大多现居美国，捐款将通过上海交通大学美洲基金会转交，不经过何宜慈基金会。
Q: 募捐金额多少？
A: 第一阶段短期计划(2021年2月至5月)募捐共计13.5万人民币，交大配捐50%，共计20万人民币。暂定第二阶段长期计划(2023年至2027年，持续五年)募捐共计100万人民币，交大配捐50%，共计150万人民币。
Q: 奖学金怎么分配？
A: 第一阶段募捐款项全部20万人民币用于学生奖学金的直接发放，共计发放6年，每年资助4-5名学生，每名学生8000元人民币。过去几年奖学金一直设在电子信息与电气工程学院，本次募捐计划暂定奖学金除了设置在电院以外，再增加致远学院ACM班及计算机方向。致远学院每年选择全校前10%的学生进入“致远荣誉计划”进行重点培养，其中计算机方向学生与电院联合培养。奖学金的具体名额分配我们还在与学院协商中，确定之后会告知捐赠人。第二阶段目前暂定每年从永久基金返还5万元人民币，用于资助5名学生，每名学生1万元人民币。
Q: 什么是交大配捐？
A: 根据国家财政部的政策和拨款，交大对单笔汇入上海基金会的超过十万元人民币的资金进行配捐。目前的配捐比例约为1:0.5，有可能会增加。需要注意的是，如果捐款至交大上海基金会，其对单笔超过十万元人民币的捐款才会进行配捐。而捐款至上海交通大学美洲基金会SJTUFA，即使每笔捐款数量较小，但是如果总和超过十万元人民币且由SJTUFA一次转回上海基金会，交大承诺也会对此配捐。
Q: 什么是交大永久基金？投资方式如何？
A: 根据目前从上海交通大学教育发展基金会获得的信息，长期募捐获得的捐款会进入基金会统一管理，本金不使用，每年按照比例或一定金额返还给学院用于奖学金发放，本募捐计划为了方便解释，称之为交大永久基金。基金的投资由专门团队管理，也有一些社会金融界的交大校友一起参与运作。成立永久基金的捐资门槛为100万元人民币。
Q: 为什么募捐要分这两个阶段？为什么不直接进行长期募捐计划？
A: 主要原因有：
 长期募捐计划需要的资金较多（在交大基金会成立永久基金的门槛是100万人民币），要通过比较长的募捐周期才能够达到（预计五年），而这期间就无法在交大继续设立奖学金。所以先进行短期募捐计划，务求做到奖学金不中断。 通过短期募捐计划，可以帮助各位捐款人了解奖学金的运作情况，增加捐款人对长期计划的信心。募捐发起人也可以通过评估短期募捐计划的执行情况以制定更加合理的长期计划。  Q: 有多少人参与？每人捐款多少？
A: 第一阶段计划寻找60名捐赠者，每人300美元，并额外计入可能的公司配捐。第二阶段计划持续五年，寻找60-70名捐赠者，每人每年500美元。
Q: 可不可以只参加第一阶段/第二阶段/第二阶段一部分？
A: 当然可以。参与募捐计划的任何一部分，我们都无任欢迎，不胜感激。
Q: 捐款额是限定的吗？可不可以少捐/多捐？
A: 目前募捐计划中的捐款金额（第一阶段300美元，第二阶段500美元）都是预计的个人捐款上限。根据最后参加募捐的人数，捐款额可能会降低。如果捐款人根据自己的情况要求降低或者增加捐款金额，我们当然会尊重捐款人的意愿。无论捐助多少金额，我们都无任欢迎，不胜感激。
Q: 可不可以看到捐款者名单？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第二期捐赠者</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/donors/donors2nd/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/donors/donors2nd/</guid>
      <description>Name Affiliation Location     Alfred Xu (徐辉) Irving T. Ho Fellow &amp;lsquo;07;&amp;lsquo;08 Shanghai, China   Chengyao Shen (沈程杳) Irving T. Ho Fellow &amp;lsquo;09 Singapore   Dr. L.-T. Wang (王荣腾) SynTest Technologies California, USA   Ms. Susan Chang (張華茹) SynTest Technologies California, USA   Gavin Du (杜家全) SJTU Alum; Air Products and Chemicals Shanghai, China   Ms. Fangfang Li (黎芳芳) SJTU Alum; SynTest Technologies Shanghai, China   Xiangfeng Li (李向丰) SJTU Alum; NVIDIA Shanghai, China   Ben Liu (刘峰) SJTU Alum; AMD Shanghai, China   Alice Yu (游中靜) University of California, San Diego (UCSD) California, USA   Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第三期捐赠者</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/donors/donors3rd/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/donors/donors3rd/</guid>
      <description> 捐款发起人(11名)    姓名 备注     王荣腾 华腾科技创办人兼何宜慈基金会董事长   王瑾 2007届本科校友，2004年交大何宜慈奖学金获得者   徐辉 2009届本科校友，2007及2008年交大何宜慈奖学金获得者   王辉 2009届本科校友，2007及2008年交大何宜慈奖学金获得者   李金波 2010届本科校友，2007年交大何宜慈奖学金获得者   沈程杳 2010届本科校友，2009年交大何宜慈奖学金获得者   应碧丞 2013届本科校友，2011年交大何宜慈奖学金获得者   胡翰彬 2013届本科校友，2011年交大何宜慈奖学金获得者   吴文颢 2013届本科校友，2012年交大何宜慈奖学金获得者   杜家全 2013届硕士校友，何宜慈基金会名誉院士   邓舒文 2016届本科校友，2014年奖学金获得者    上海交通大学何宜慈奖学金获得者(11名)    姓名 备注     高阳 2007届本科校友，2004年交大何宜慈奖学金获得者   范鸿敏 本科校友，2004年交大何宜慈奖学金获得者   曾令全 2008届本科校友，2004年交大何宜慈奖学金获得者   江韵 2009届本科校友，2005年交大何宜慈奖学金获得者   赵一振 2010届本科校友，2006年交大何宜慈奖学金获得者   杜杰琼 2011届本科校友，2009年交大何宜慈奖学金获得者   邹理豪 2014届本科校友，2012年交大何宜慈奖学金获得者   杜广祥 2014届本科校友，2012年交大何宜慈奖学金获得者   杨添易 2014届本科校友，2013年交大何宜慈奖学金获得者   王璞申 2015届本科校友，2013年交大何宜慈奖学金获得者   刘康奇 2016届本科校友，2014年交大何宜慈奖学金获得者   邓舒文 2016届本科校友，2014年奖学金获得者    上海交通大学校友及前教职员工(26名)    姓名 备注     Shu Cai 本科校友   Xinwei Chen 2010届本科校友   陈栋 2007届本科校友   陈志翔 2007届本科校友   范原博 2010届本科校友   郭辰曦 2010届本科校友   李铭 2007届本科校友   吕超 2010届本科校友   钱智量 前教职员工   宋阳 2010届本科校友   孙守安 2007届本科校友   唐伊纳 2011届本科校友   田欣波 本科校友   屠敏敏 2003届本科校友   项晶 2007届本科校友   谢金融 2007届本科校友   余容 2007届本科校友   朱晶阳 2013届本科校友   赵力航 2007届本科校友   张乐林 2007届本科校友   朱彦 2010届本科校友   郑永鹤 本科校友   周金佳 2007届本科校友   周彦祺 2011届本科校友   匿名 1991届本科校友   匿名 2007届本科校友    何宜慈基金会爱心人士(3名)    姓名 备注     何邦仪 何宜慈博士长子   南昊 清华大学校友，2009年清华大学何宜慈奖学金获得者   许承郁 台湾大学校友，2011年台湾大学何宜慈奖学金获得者    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004 Photo Stories</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2004/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2004/</guid>
      <description>2004年 第一届奖学金 聚会 2004年交大聚会照片：第一排左至右：丁逸群，張華茹，王榮騰、李文舜
第二排左至右：范鸿敏，高阳，王瑾</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010~2012 Photo Stories</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2010/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2010/</guid>
      <description>2010年5月 聚会 于交大 前排从左到右：王培俊、杜杰琼、方舟
后排从左到右：沈程杳、马源、張華茹女士、王榮騰博士、徐辉、王辉
2011年11月 聚会 于上海浦东 前排从左到右：徐辉、張華茹女士、王榮騰博士、李晓红(王辉女友)
后排从左到右：方舟、陈伟伟、杜杰琼、李金波、沈程杳、王辉
2011年11月 奖学金重设后第一次颁奖仪式 于交大 上海交大教育发展基金会秘书长马磊向王荣腾博士颁发捐赠证书
施国勇教授代表微电子学院向王荣腾博士赠予礼品
从左到右：施国勇教授、付宇卓教授、肖碧能、胡翰彬、王榮騰博士、張華茹女士、钱晨、应碧丞、马磊秘书长、高延坤老师
2012年 上海聚会 前排从左到右：方舟、李晓红、杜杰琼、張華茹女士、王榮騰博士、黎芳芳、徐辉
后排从左到右：王辉、应碧丞、胡翰彬、肖碧能、李金波、Gavin Du(杜家全)
2012年11月初 迎新聚会 于交大 从左到右：张浩盛(新)、肖碧能、杜广祥(新)、钱晨、邹理豪(新)、李金波、吴文颢(新)、应碧丞、胡翰彬
2012年11月末 聚会 于交大 前排从左到右：徐辉、钱晨、吴文颢、胡翰彬
后排从左到右：沈程杳、李金波、张浩盛、邹理豪、吴文颢、应碧丞、杜广祥
2012年12月 聚会 于硅谷 前排从左到右：沈程杳、王榮騰博士、張華茹女士、郭彥伶、姚诗景
后排从左到右：南昊、魏海、林宭宇、陳之偉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013~2015 Photo Stories</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2013/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2013/</guid>
      <description>2013年6月 百爱小学志愿者活动 于江西 胡翰彬、吴文颢向小学生分发捐赠书籍
吴文颢、应碧丞、胡翰彬与小学校长、书记共进午餐
2013年7月 聚会 于上海黄浦 前排从左到右: 徐辉、应碧承、杜家全
后排从左到右: 沈程杳、吴文颢、吴文颢、黎芳芳、邹理豪、杜广祥
2013年11月 迎新聚会 于交大 从左到右: 张浩盛、王璞申(新)、侯宇霆(新)、邹理豪、杜广祥、钱晨、戎异(新)、胡翰彬、杨添易(新)
2013年11月 臺大fellow聚會 於臺北 從左到右：李廣和、蔡秉珈、林寗、趙冠琳、楊永旭、許承郁、王榮騰博士、林琬瑜、張華茹女士
2013年12月初 Uncle 60大寿生日聚会 于硅谷 前排从左到右：郭彥伶、張華茹女士、王榮騰博士、魏海
后排从左到右：王辉、南昊、赵亮
2013年12月末 圣诞聚会 于硅谷 前排从左到右：王榮騰博士、張華茹女士、李金波
后排从左到右：文超(张诺丈夫)、张诺、应碧承、朱彦(交大校友)、冯卓波(朱彦男友)、周資傑、吴文颢
2014年3月 聚会 于上海浦东 从左到右：钱晨、杨添易、胡翰彬、徐辉、張華茹女士、王榮騰博士、李晓红、侯宇霆、王璞申、邹理豪
前排从左到右：徐辉、杜家全、王榮騰博士、張華茹女士、黎芳芳、李晓红
后排从左到右：杨添易、钱晨、邹理豪、胡翰彬、王璞申、侯宇霆
2014年3月 臺大聚會 於臺北 前排從左到右：何邦立博士、傅立成教授、王榮騰博士、陳宏銘教授、陳光禎教授
後排從左到右：蔡秉珈、趙冠琳、林寗、許承郁
2014年8月 聚会 于硅谷 前排从左到右：張華茹女士、王榮騰博士
后排从左到右：冯卓波、林宭宇、陳之偉、李维良及其夫人Yi-Chu、于欣馨、郭彥伶、南昊、吴文颢
2014年12月 迎新聚会 于交大 从左到右: 王妙容(新)、邓舒文(新)、刘康奇(新)、钱晨、张浩盛、胡翰彬、裴延(新)、王璞申
2015年7月 聚会 于洛杉矶 前排从左到右：王辉、王榮騰博士、張華茹女士、李晓红
后排从左到右：张晓隽(文颢女友)、吴文颢、周資傑、杜杰琼
2015年9月 聚会 于上海闵行 前排从左到右：徐辉、邓舒文、钱晨
后排从左到右：刘康奇、沈程杳、胡翰彬、侯宇霆
2015年11月初 聚會 於Sunnyvale 從左到右：張華茹女士、王榮騰博士、趙冠琳、郭彥伶、陳南蓁
2015年12月初 Uncle生日聚會 於矽谷 前排從左到右：張華茹女士、王榮騰博士、郭彥伶</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016~2018 Photo Stories</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2016/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2016/</guid>
      <description>2016年 Yale之行with邓舒文 邓舒文、王榮騰博士、張華茹女士
2017年4月 上海 前排从左到右：徐辉、張華茹女士、王榮騰博士、魏海
后排从左到右：刘康奇、梁卓君、孙肖仪、张其瑞
2017年UCSD之行 从左到右：方舟、李晓红、王榮騰博士、張華茹女士、吴文颢、王辉
2018年12月Uncle生日 于硅谷 前排从左到右：李维良及其家人、王榮騰博士、張華茹女士、李晓红
后排从左到右：朱彦、冯卓波、沈程杳、王啟照、吴文颢、南昊、王辉、趙冠琳、南昊女友Yinuo Xu、方舟及其女友Lu Han</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019~2021 Photo Stories</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2019/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/2019/</guid>
      <description>2019年3月交大fellow聚会 程钰茜、俞嘉力、陈逸飞、张卓健、孙肖仪、楼梦旦、范茜、徐辉
2020年1月新年聚会 于硅谷 2020年12月交大fellow聚会 李坤岳、于天辰、楼梦旦、俞嘉力、徐辉、连子涵、林圣凯</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>book donation</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/book/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/book/</guid>
      <description>何宜武与华侨经济 笕桥精神 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安福县瓜畲百爱爱心小学</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/school/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/school/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Signing Ceremony</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/signing/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/photostories/signing/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biography of President Pen-Tung Sah</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/about-president-sah/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/about-president-sah/</guid>
      <description>萨本栋（字亚栋）(1902～1949)，中国物理学家、电机工程学家、教育家。1902年7月24日生于福建闽候。萨本栋少年时，在福州求学，后入北京清华学堂，1921年以优异成绩毕业，并被选派留学。1922年赴美，先后在斯坦福大学和伍斯特工学院攻读电机工程和物理学，1924年获学士学位，1927年获理学博士学位。1928年回国，任清华大学物理系教授。1937年任厦门大学校长。1945年任中央研究院总干事兼物理研究所所长。抗战胜利后，致力于恢复和建设中央研究院。1948年末赴美就医，1949年1月31日在旧金山逝世，终年47岁。
萨本栋的科学贡献有两个方面，一是用并矢方法解决电路的计算和分析问题；二是关于真空管的性质和效能问题。尤其是第一个方面的研究，开拓了电机工程的一个新研究领域，在国际上很受重视。1935年访美，受聘为俄亥俄州州立大学客座教授，在电机工程学系开设并矢电路分析讲座，而后用英文写成专著《并矢电路分析》，于1939年在美国出版。1944年再度访美，受聘为麻省理工学院和斯坦福大学的访问教授，讲授交流电机学，并综合整理写成英文专著《交流电机》，于1946年在美国出版，为美国许多大学选为教本。萨本栋的这些科研成果大都在国内完成。此外，他还先后发表了20多篇论文。
萨本栋是著名教育家，贡献甚大。他讲授普通物理学和理论课程时，循循善诱，深受学生的爱戴。为了使中国有自己的物理学教材，在清华大学他总结教学经验，编著了《普通物理学》和《普通物理实验》共3册，这是中国第一部用汉语正式出版的大学物理教材，使用了近20年之久，对国内物理教学很有影响，萨本栋任厦门大学校长期间，正是抗日战争的艰苦岁月。他首先苦心筹划，迅速迁校福建长汀，然后倾注全力办好学校。他励精图治，顶住干扰，排除阻力，使学校得到发展，教学质量显著提高，树立起严谨和朴实的良好校风，成为当时孤立于祖国东南隅的唯一发展的知名大学。他还亲自授课，担任过好几门专业课程的教学；重视基础学科，他带头讲授一年级新生的微积分，并且于1948年整理出版了一部《实用微积分》。萨本栋还在国内出版了《交流电路》和《交流电机》两本专著。
1998年底，为了纪念萨校长，由厦门大学校友何宜慈（已故）、葛文勳、邵建寅、苏林华等发起筹建的“萨本栋教育科研基金会”(PEN-TUNG SAH Education and Scientific Research Foundation)正式成立，总部设在美国。基金会的宗旨是：“辅助萨本栋校长抚育成长的厦门大学的教育和科研，使她成为一个国际性知名大学，在科学、工程和其他重要新兴学科里，为人类社会的美好未来作出杰出的贡献”。基金会的资金，全部由对萨校长怀有深厚感情的校友自愿捐献。款项的用途是：购置萨本栋微机电研究中心设备；资助教师留学美、欧，培植教研人才；选聘美、欧教授及工程师驻校共同建设中心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>List of Donors</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/donors/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/donors/</guid>
      <description>第二期2011~2020
第三期2021~2026
珍珠生捐助人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>List of Irving T. Ho Fellows</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/fellows/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/fellows/</guid>
      <description>Shanghai Jiao Tong University    Name Year of Class Latest Graduate School     Dr. Jin Wang (王瑾) S2004 Georgia Institute of Technology   Ms. Yang Gao (高阳) S2004 Technische Universitaet Muenchen, Germany   Hongmin Fan (范鸿敏) S2004 Cornell University   Lingquan Zeng (曾令全) S2004 Shanghai Jiao Tong University   Dr. William Wei-Liang Li (李维良) S2005 Chinese University of Hong Kong   Dapeng Liu (刘大鹏) S2005 Shanghai Jiao Tong University   Ruikai Zhang(张睿凯) S2005 Shanghai Jiao Tong University   Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>News</title>
      <link>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/news/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sjtu-irving-t-ho-scholarship.github.io/post/news/</guid>
      <description>上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐信 上海交通大学何宜慈博士纪念奖学金募捐信
Photo Stories before 2009
2010~2012
2013~2015
2016~2018
2019~2021
Album
book donation Uncle Bang&amp;rsquo;s book donation to SJTU
爱心小学 安福县瓜畲百爱爱心小学
奖学金签署仪式 signing ceremony</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>